國泰旗下航空公司首4月虧損45億元 載客量急瀉99.6%

國泰航空顧客及商務總裁林紹波表示，疫情大流行對業務的衝擊依然空前嚴重。今年截至4月為止，集團旗下兩家全服務航空公司已錄得未經審核的虧損45億港元；而公司的財政前景至少在未來數月仍然非常暗淡。

國泰航空公布旗下兩間航空公司上月客、貨運量數據。疫情令月內需求疲弱，公司要大幅削減97%運力。兩航空公司在4月份合共載客1.37萬人次，按年下跌99.6%。今年首4個月，載運乘客人次較去年同期下跌64.4%，運力下跌49.9%。

國泰指，兩航空公司上月運載的貨物及郵件合共8.4萬公噸，按年跌48.3%。月內的貨物及郵件收入噸千米數按年減少37.3%。運載率上升7.6個百分點至70.1%。今年首4個月，載運貨物量較去年同期下跌26.6%，運力下跌25.4%。

國泰航空與國泰港龍航空4月載客量約1.37萬人次，按年急瀉99.6%。乘客運載率下跌62.3個百分點至21.7%，運力則跌97.3%。至於首4個月載客量跌64.4%，運力跌近一半。

兩家航空公司上月運載貨物及郵件合共8.46萬公噸，按年跌48.3%。運載率升7.6個百分點至70.1%，運力則跌44.1%。至於首4個月載運貨物量跌26.6%，運力跌25.4%。

集團指，4月僅運作少數基本客運航班往來14個目的地，乘客需求持續下跌，每日載客量少於500人，大部分為北美和英國等地返港的入境旅客。另外，集團亦有增加現有貨機機隊使用率。